如果分辨真抑鬱同閪性格

已經見過唔少次D人(多見於女 但都不少見於仔)
D人好鍾意聲稱自己有情緒問題 多數係抑鬱
要人關心 要人體諒
之後就會有好多放肆要求
要你幫佢做呢樣果樣呀
佢地好鍾意話自己係屋企左成日
有D仲會無啦啦發你大脾氣 發完又話 "我係咁架啦 真性情"
但當中佢地有D人根本唔洗食藥,有D仲連consultation 都唔洗睇
我叫佢去睇輔導 佢話唔洗

但都有D人有真正抑鬱 係唔出聲
你要問落先知佢嚟緊料 要人關心

到底點先分到邊D人係情緒病 邊D人只係閪人?
唔想自己既好心比人利用

你可以一拳打埋去，然後話：係咁架啦，真性情！

雖然無咁誇張 但係條友真係咁
佢言語上真係想屌你就屌鳩你

寧緃母枉
就算佢呃你 又有幾蝕底呢
最多咪唔理佢

真係要咁大愛
雖然唔係同佢拍拖
但係你真心對佢好
點知佢地就見你好就愈拎愈多
咁唔會傷心咩

你唔想自己既好心比人利用
每次你遇到自稱抑鬱既你都飛左佢
咁唔理佢係真定假都唔駛煩啦
又冇話真抑鬱就一定要就佢幫佢埋單

小鹿和葡萄園

為了躲避獵人的追殺，小鹿逃進葡萄園。

葡萄茂密的枝葉藤蔓遮住小鹿的身影，獵人一步一步走了過去。

小鹿看見獵人走遠，鬆了一口氣，覺得肚子餓了，吃起眼前的葡萄葉。

獵人聽見葡萄園裡傳來沙沙的聲音，回頭一看，葡萄葉缺了，小鹿露出來，他射了一箭。

中箭的小鹿懊悔的說：「我不應該傷害救了我的葡萄樹！」

我成日覺得D人濫用人地好心 都係好似呢個故仔咁

情緒病同閪性格係唔係密不可分

包括但不限於拍拖
有時你見D人好down咁
你唔係想溝 只係想自己又好似無咩唔開心咁
有能力未試下幫下人
點知佢地原來係咁

有時你唔明佢down D咩真係會愈幫愈忙
唔好講咁多野，佢想呻就聽唔想就有佢
發脾氣當耳邊風，郁手就還拖

真，其實香港真係有好多人有情緒問題
係程度上既分別，所以寧願講少句嘢
除非好熟